馬來西亞現山寨版 FamilyMart 全家變「冚家」？

香港人到日本旅遊，必定會到便利店朝聖一番。連鎖便利店 FamilyMart（全家）與 Lawson 、 7-Eleven 並列為日本三大便利店品牌，在台灣、中國、泰國、越南、菲律賓、印尼、馬來西亞等地均設有門市。但最近有網民發現，馬來西亞竟然出現了山寨版 FamilyMart ，其中文名更改為「冚家」，惹人發笑。

有網民在 Facebook 群組稱在馬來西亞發現山寨版 FamilyMart
店名變成了 「Whole Family」，中文店名則譯為「冚家」
貼文引起了網民的關注，笑問「有冇鑊鏟賣？」
【相關報導】食環署清潔龍阿德「偽色情」帖文出事？ 不足一日疑被 facebook 刪除

近日有網民在 Facebook 群組「澳門人文藝術咖啡檔」中上載了一張照片，稱在馬來西亞出現了山寨版 FamilyMart，相中的商店招牌的確與 FamilyMart 相似，只是店名變成了 「Whole Family」，疑似為 FamilyMart 的中文譯名「全家」直譯而成，中文店名則譯為「冚家」，與廣東話粗口相似，令人尷尬又好笑。

貼文引起了網民的關注，指「個英文好似怪怪地」、「以為係改圖」，笑稱「個名唔老禮」、「加上『埋單』和『打包』簡直襯絕」，甚至問「有冇鑊鏟賣？」。

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

［文宣］請大家幫手散出去舉報呢個page Truth HK抹黑721抹黑手足

做完任再幫推

冚家都富貴齊齊去買地產

冚家嘅地產叫冚家剷

學廣東話
anyway, MV 條連乜乜好淫

呢間野入面係club黎

冚家鏟泥齊種樹